點樣可以做一個窮人而生活得開心？

開始了解搵錢係無盡頭，搵太多都無用。普通做一個窮人點樣可以生活得開心？

是但住新界村屋，應該幾千蚊租到？然後返吓散工，一星期唔好工作超過三十小時，唔洗返工就玩音樂、寫小說、種菜、開Party，會唔會開心到？結婚生仔呢啲就隨遇而安，有就有，無都無所謂。唔需要有太多物欲，唔洗同人比較。率性啲做想做的事，應該都會幾開心？

做呢啲嘢嘅前提係上無高堂要照顧 最好就冇人冇物先可以過得咁瀟灑

不如出家算數啦，更加無欲無求

delete facebook delete ig delete snapchat

我都覺得係，好彩係家父家母雖然無乜留到畀我，都叫搞得掂自己，已經好欣慰。

但係我有諗過最差情況，都有得拎綜援。當你過得同佢哋一樣咁窮，就唔會問你拎錢。

出家太形式化，唔夠自由自己。唔洗住寺院都可以修行。

雖然大家一樣咁窮係唔會問你拎錢 之但係你自己內心可以會內疚自責自己無能
又或者萬一佢哋大病又要為錢傷腦筋
壓力唔一定身外物 心理壓力都已經過唔得自在
如果冇人冇物就可以打最壞打算 自己有咩事大不了咪死驚條鐵咩係咪先

搵個嗜好

剩係同窮撚玩
搵份得窮撚先會做嘅工
唔用任何社交 apps

所以就要放開心理壓力，知道自己唔係無能力，係選擇唔去競爭，生命追求瀟灑同安逸。
有病政府醫療唔錯，真係醫唔好的病，花大錢睇私家都係吊命。睇淡啲生死就得，遲早父母都會死，過程舒服就得。

無試過因為無錢而畀人地睇唔起。真係有呢啲人其實都無乜需要同佢相處。

唔係人地睇唔睇得起嘅問題
係有對比自己會唔開心

已經改變了諗法。有錢的，一係父幹，自己無係唔好彩。一係人地付出了好大努力，要工作好長時間先得到。咁我時間上富有過第二種人。
如果只係人地有錢過你就唔開心，咁呢個諗法可以改變。李嘉誠夠有錢過你，做乜唔開心？

唔駛搬到誠哥出嚟
我 d 朋友其實都係普通人
只係我屋企太窮連同普通人都有對比

你所講嘅呢啲都係自己嘅心理狀態 如果自己已經睇化晒所有嘢當然唔會驚唔會擔心
但你睇化唔代表人哋睇化 父母或者朋友可能唔會明你嘅諗法
佢哋未必會俾壓力 但佢哋嘅唔理解已經唔可以令自己自在啲
所以我覺得冇兩全 真係得冇人冇物嘅情況先可以做到看破紅塵嘅境界
即係坊間講嘅冇腳嘅雀仔 鍾意出走就求其孭個背囊就走得
唔需要同人交代嘅生活先係最開心

我認同你
唔使有錢人 只係望吓身邊朋友總會有對比
唔一定係錢銀方面 可以係感情事業家庭際遇
就算調節到個心理質素幾咁好你唔比第三者都將你哋比

有父母幹俾層樓你揸手
打萬零蚊工
夠駛
爽
要租要買都係辛苦嘅

有時知其他人點諗，不過由細到大都係一個唔太理人地感受的人，所以無乜所謂。

人到咁上下大
有 d 朋友都買樓結婚
我去睇佢地間新屋
聽佢地點傾間新屋係點裝修
我就連自己房都冇
識女都驚累到人
真係好難一 d 感覺都冇

租新界村屋，三百呎六千蚊應該有交易。如果唔係乜專業工種，應該同區都有。住元朗就返元朗，住大埔就返大埔。應該過得去。

如果巴打嘅心理調節得好嘅你所講嘅方法一定會好開心

我都想知
唔知第日現實幾時會逼自己放棄理想

我都自問做唔到完全零感覺
但我好支持樓主所講嘅方法 我夢想中嘅生活就係咁

起碼仲有朋友

其實而家都冇乜聯絡